<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created with Libroplanta XML Editor (http://www.libroplanta.com/) --><dmodule xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://www.s1000d.org/S1000D_4-1-A/xml_schema_flat/crew.xsd" xmlns:dc="http://www.purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"><identAndStatusSection><dmAddress><dmIdent><dmCode modelIdentCode="BARSUK04" systemDiffCode="A" systemCode="15" subSystemCode="4" subSubSystemCode="1" assyCode="00" disassyCode="00" disassyCodeVariant="A" infoCode="043" infoCodeVariant="A" itemLocationCode="A" /><language languageIsoCode="ru" countryIsoCode="RU" /><issueInfo issueNumber="000" inWork="01" /></dmIdent><dmAddressItems><issueDate year="2019" month="04" day="01" /><dmTitle><techName>Аварийные ситуации</techName><infoName>Общие сведения</infoName></dmTitle></dmAddressItems></dmAddress><dmStatus><security securityClassification="01" /><responsiblePartnerCompany><enterpriseName>Московский Политех</enterpriseName></responsiblePartnerCompany><originator><enterpriseName>Московский Политех</enterpriseName></originator><applic><displayText><simplePara>Применимо для всех</simplePara></displayText></applic><brexDmRef><dmRef><dmRefIdent><dmCode modelIdentCode="MODELIC" systemDiffCode="A" systemCode="00" subSystemCode="0" subSubSystemCode="0" assyCode="00" disassyCode="00" disassyCodeVariant="A" infoCode="022" infoCodeVariant="A" itemLocationCode="D" /></dmRefIdent></dmRef></brexDmRef><qualityAssurance><unverified /></qualityAssurance></dmStatus></identAndStatusSection><content><refs><dmRef><dmRefIdent><dmCode modelIdentCode="BARSUK04" systemDiffCode="A" systemCode="00" subSystemCode="0" subSubSystemCode="0" assyCode="00" disassyCode="00" disassyCodeVariant="A" infoCode="012" infoCodeVariant="A" itemLocationCode="A" /></dmRefIdent><dmRefAddressItems><dmTitle><techName>Беспилотный Летательный Аппарат</techName><infoName>Меры безопасности</infoName></dmTitle></dmRefAddressItems></dmRef></refs><crew><crewRefCard><crewDrill><title>Общие сведения</title><warning><warningAndCautionPara>В СЛУЧАЕ ВОЗНИКНОВЕНИЯ АВАРИЙНОЙ СИТУАЦИИ, ОСНОВНОЙ ЗАДАЧЕЙ ОПЕРАТОРА ЯВЛЯЕТСЯ ОБЕСПЕЧЕНИЕ БЕЗОПАСНОСТИ ПОСТОРОННИХ ЛИЦ</warningAndCautionPara></warning><para>В случае возникновения аварийной ситуации, задачей оператора является обеспечение посадки/падения БПЛА в максимально возможном удалении людей и наземных объектов.</para><para>Рекомендации по действиям в аварийных ситуациях подлежат обязательному выполнению.</para><para>При обнаружении аварийной ситуации:<randomList><listItem><para>спокойно проверьте наличие ошибок в работе оборудования</para></listItem><listItem><para>хладнокровно оцените обстановку</para></listItem><listItem><para>примите решение</para></listItem><listItem><para>доложите руководителю полетов.</para></listItem></randomList></para><para>В дальнейшем действуйте в зависимости от создавшейся обстановки с учетом указаний руководителя полетов.</para><para>В случае возгорания изделия производите его тушение углекислотным огнетушителем.</para></crewDrill><crewDrill><title>Аварийное/нештатное прекращение миссии</title><para>У оператора <acronymTerm>НПУОИ</acronymTerm> и у оператора на пульте есть свои возможности в случае нештатной ситуации прекратить автоматический полет тем или иным.</para><para>При необходимости прервать автоматический полет оператор <acronymTerm>НПУОИ</acronymTerm> может совершить следующие действия:<randomList><listItem><para>Задействовать команду <acronymTerm>«pause»</acronymTerm>. При поступлении такой команды автоматическая программа отменяется, конвертоплан находящийся в режиме <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm> остановит набор/снижение высоты, задействовав режим <acronymTerm>«hold»</acronymTerm>. При этом будут работать стабилизация текущей высоты и координаты в пространстве. Конвертоплан находящийся в режиме <acronymTerm>«самолет»</acronymTerm> при поступлении команды <acronymTerm>«pause»</acronymTerm> задействует режим барражирования зафиксировав текущую высоту, начнет полет по кругу с заранее заданным радиусом (50м по умолчанию) вокруг точки в которой он находился в момент поступления команды</para></listItem><listItem><para>Задействовать команду <acronym><acronymTerm>RTL</acronymTerm><acronymDefinition>«Return to Land»</acronymDefinition></acronym>  при поступлении такой команды автоматическая программа полета отменяется и задействуется режим возврата в точку старта (точку <acronymTerm>«home»</acronymTerm>) в том режиме, в котором находился конвертоплан в момент поступления этой команды. В случае режима <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm> конвертоплан приходит в точку старта и совершает автоматическую посадку, в случае режима <acronymTerm>«самолет»</acronymTerm> конвертоплпн следует в точку старта в самолетном режиме, по достижению ее переходит в режим <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm> и совершает посадку в автоматическом режиме</para></listItem><listItem><para>Задействовать команду <acronymTerm>«land»</acronymTerm>. При поступлении такой команды конвертоплан совершает автоматическую посадку в точке поступления команды. Если конвертоплан находится в режиме <acronymTerm>«самолет»</acronymTerm> следует сначала переход в режим <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm>, затем автоматическая посадка</para></listItem><listItem><para>Кроме того оператор <acronymTerm>НПУОИ</acronymTerm> при необходимости и при наличии устойчивой телеметрической связи может произвольно переключать порядок прохода точек записанной миссии.</para></listItem></randomList></para><para>При необходимости прервать автоматический полет оператор на пульте радиоуправления может совершить следующие действия:<randomList><listItem><para>Задействовать с пульта режим <acronymTerm>«position»</acronymTerm> При поступлении такой команды автоматическая программа отменяется, конвертоплан находящийся в режиме <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm> остановит набор/снижение высоты, задействовав режим <acronymTerm>«position»</acronymTerm>. При этом будут работать стабилизация текущей высоты и координаты в пространстве. Стик газа должен при этом находится в среднем положении. Оператору в этом режиме будет доступно ручное управление из режима стабилизации позиции. Конвертоплан находящийся в режиме <acronymTerm>«самолет»</acronymTerm> при поступлении команды <acronymTerm>«position»</acronymTerm> сперва задействует режим перехода в режим <acronymTerm>«коптер»</acronymTerm>. Далее аналогично. Далее оператор может в режиме ручного управления привести конвертоплан к месту старта для посадки или посадить вертикально в любой другой точке по собственному усмотрению</para></listItem><listItem><para>В некоторых случаях необходимо задействовать режим <acronymTerm>«plane»</acronymTerm> с пульта радиоуправления. Обеспечить возврат в точку старта в режиме самолет и перевести конвертоплан в режим «коптер» командой с пульта для совершения посадки.</para></listItem></randomList></para></crewDrill></crewRefCard></crew></content></dmodule>